[蛾式治國] 反普京Pussy Riot成員入院 懷疑遭毒害

俄羅斯反政府搖滾組合「Pussy Riot」有成員疑中毒入院，情況危殆。

當地傳媒於周三報道，「Pussy Riot」成員韋爾濟洛夫（Pyotr Verzilov）在周二晚被送入醫院急症室。另一名成員尼庫希納（Veronika Nikulshina）透露，韋爾濟洛夫視力模糊及失去說話能力。消息指韋爾濟洛夫正於莫斯科醫院的毒理學部門治療，懷疑被毒害。
上月俄羅斯舉辦世界盃，在法國對戰克羅地亞的決賽下半場賽事期間，4名「Pussy Riot」成員扮成警員闖入球場，抗議當地警權過大，韋爾濟洛夫及尼庫希納連同另外兩名成員，被判入獄15日。
「PussyRiot」過去經常高調「唱衰普京」，抗議政府高壓統治手段。在2012年2月，其中3名成員戴着面具，闖入首都莫斯科救世主大教堂的祭壇，高唱反普京歌曲51秒，他們被控「源於宗教仇恨的流氓罪」判監兩年。不過今年7月，歐洲最高人權法院指俄羅斯法院當年的判決侵害他們的表達自由，裁定俄羅斯政府須向「Pussy Riot」賠償4.2萬歐元（38.6萬港元）。

俄佬政府